% !TeX spellcheck = <none>
\section{Funzionalità dell'applicazione web}
L'applicazione web realizzata consente l'accesso alle tre tipologie di utenti rappresentati nel database: utilizzatori, amministratori e volontari. 

La home dell'applicazione web, mostrata in figura \ref{home}, consente di accedere a tre funzionalità: la ricerca delle biblioteche, quella dei libri e l'accesso alle statistiche. 
 
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{home}
	\caption{Home dell'applicazione web}
	\label{home}
\end{figure}

\paragraph{Biblioteche}Ogni biblioteca ha una pagina nella quale sono reperibili tutte le informazioni ed è possibile prenotare un posto lettura. È possibile prenotare un posto lettura soltanto se non sono già presenti prenotazioni per la stessa data e ora. Le prenotazioni hanno durata variabile, in base alle esigenze dell'utilizzatore e devono essere di almeno 30 minuti. 

\paragraph{Libri}Dalla pagina \emph{ricerca libri}, gli utilizzatori possono vedere tutti i libri presenti nel database dell'applicazione. Ogni libro si riferisce al singolo volume. Di conseguenza, potrebbero essere presenti più libri con lo stesso nome, nella stessa biblioteca o in biblioteche differenti, perché ogni libro nel database rappresenta una copia dello stesso volume. 

\paragraph{Statistiche}Gli utenti che accedono alla piattaforma,possono visualizzare la pagina delle statistiche, nella quale sono mostrati alcuni dati riepilogativi dei dati presenti nell'applicazione web. Ad esempio, è possibile vedere in tempo reale quali siano le biblioteche con la percentuale maggiore di posti lettura libera, o visualizzare una classifica dei volontari che hanno effettuato delle consegne. 

\subsection{Utilizzatore}
L'utilizzatore è un utente registrato all'applicazione web. Il sistema gli consente di: 
\begin{itemize}
	\item Inserire prenotazioni per libri
	\item Accedere a libri in formato \emph{ebook}
	\item Prenotare posti lettura presso una delle biblioteche registrate
	\item Gestire le sue prenotazioni
	\item Visualizzare eventuali messaggi o segnalazioni inviate dagli amministratori di biblioteca
\end{itemize}

Gli utilizzatori possono registrarsi autonomamente alla piattaforma.

\subsection{Amministratore}
L'amministratore è un dipendente dell'Università di Bologna che afferisce ad una biblioteca. Il sistema gli consente di: 
\begin{itemize}
	\item Aggiungere, modifificare o eliminare dei libri
	\item Visualizzare le prenotazioni di libri per la sua biblioteca
	\item Visualizzare le prenotazioni ai posti lettura per la sua biblioteca
	\item Inviare messaggi o segnalazioni agli utenti che hanno interagito in qualche modo con la sua biblioteca
	\item Riabilitare un utilizzatore che è stato sospeso perché ha ricevuto più di tre segnalazioni
\end{itemize}

Non è stata prevista un'interfaccia grafica per la gestione di amministratori, di posti lettura e di biblioteche. È possibile farlo accedendo al database MySQL. 

\subsection{Volontario}
Il volontario è un utente che decide volontariamente di farsi carico di consegnare o ritirare dei libri prenotati da degli utilizzatori. 
Il sistema gli consente di: 
\begin{itemize}
	\item Visualizzare tutte le prenotazioni che necessitano di essere consegnate o ritirate
	\item Inserire eventi di affidamento o di ritiro di libri
	\item Visualizzare gli eventi di affidamento o di ritiro effettuati in precedenza
\end{itemize}

Non è previsto un sistema di assegnamento di una prenotazione ad un volontario. Il sistema immaginato prevede che il volontario contatti la biblioteca per comunicare che desidera prendere in carico una prenotazione. Una volta che ha consegnato o ritirato il libro, può inserire sull'applicazione web l'evento di consegna. 





